文匯：建制擬再改議事規則 廢除最資深議員主持首會議 改由「獲信任議員」或秘書處擔任

立法會修改《逃犯條例》法案委員會本周二（4月30日）召開第二次會議，連同日前合共4小時的會議再仍未進入主席選舉程序，建制派圖換走主持選主席程序的最資深議員、民主黨的涂謹申。由中聯辦控制《文匯報》今日報道，建制派擬啟動第二波議事規則修改，包括委員會首次會議不再由最資深議員主持，議員不當行為的懲處問題，「點人數」等問題。

報道指出，因應今次《逃犯條例》法案委員會未能選出主席，避免日後有出現相似情況，因此建議首次會議可以由立法會秘書處、「獲議員信任」的議員負責主持，毋須硬性由最資深議員負責。

另外，建制派議員建議，在有議員提出點算法定人數時，需要有人和議，而提議、和議議員均留在席上，以免出現民主派要求完點人數後離場的情況，令會議偶爾因為尚欠一兩人而「流會」。

報道又指出，是次修改議事規則還會一併處理行為不檢點的懲處機制，目前立法會議事規則委員會已就有關懲處機制諮詢全體立法會議員，相信落實不會有大困難。

建制派早前聯署去信內務委員會，要求內會主席李慧琼發指引，撤換主持會議的涂謹申，改由「建制派最資深」議員石禮謙主持會議；民主派會議召集人毛孟靜狠批建制派「醜態百出」，質疑若議員規則無訂明第二次會議由誰主持，就可以隨意換人

不如執柒左個立法會佢好過啦

亂鳩咁黎

不如修改成不跟隨中央指示既議員自動喪失議員資格，唔好叫立法會啦，叫人大港區第X屆會議啦𨳒

個龍門真係任佢搬，當初又係佢地定主持會議都有主席權力

同意的請舉手
不同意的請舉手
沒有...

通過！

鼓掌通過